九個鄭月娥受薪做過的工作 - 馮睎乾

九個鄭月娥受薪做過的工作 - 馮睎乾

武肺持續蔓延，可能是大家宅在家裏太久，悶得發瘋，於是紛紛在社交網站玩貼文遊戲，其一是：「寫下九個自己曾領薪水做過的工作，再加一個假的工作，看看朋友是否猜得出哪個是假的。」我沒有玩。

一來我未做過九份受薪工作，二來我最近並不悶。武肺前我就是這樣過日子：不喜外出，少見朋友，遠離人煙稠密的地方。如果你認為近日的生活像地獄，那麼我就是地獄的原居民。溫馨提示：千萬不要貶低或侮辱地獄，否則身為「地獄人」的我，將保留追究「種族歧視」的權利。

若要湊熱鬧玩遊戲，我倒鼓勵大家像網友Kayue一樣，寫下九個香港警察由去年六月至今曾領薪水做過的工作，加一個假工作；或像我現在這樣，寫下九個鄭月娥曾領薪水做過的工作，加一個假的工作：

1.求偶（她在八十年代獲政府保送往劍橋進修，野生捕獲了林先生）；

2. 反對《基本法》（二○一六年八月十二日，政務司長鄭月娥表示不同意《基本法》107條，即「香港公共財政以量入為出為原則」）；

3. 延續梁振英的「施政理念」（二○一六年十二月十日，她說這是她參選行政長官的原因之一）；

4. 防止憲制危機（二○一七年初，她自稱參選行政長官，是為防止中央不任命的人勝出）；

5. 公然說謊（例子太多未能盡錄）；

6. 團結香港社會（藍黃陣營、黑白兩道都多數反對她，至於三萬港警，我懷疑早已不算「香港社會」持份者，可以忽略）；

7. 搭的士去買廁紙（這是假的，當時她已辭職選特首，非受薪工作）；

8. 透過「修訂《逃犯條例》事件」，瓦解中共多年來針對台灣香港的部署，重創「習核心」的威信，破壞香港的國際形象；

9. 將香港人自發抗疫的功勞據為己有；

10. 加自己人工。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

其實做咩要響FB講哂自己做過咩工

林生呢

其實佢好好命